\chapter{前言}

假期比较无聊，因此借着一点空闲的时间，写一本关于未名BBS的手册。
由于本人看过一些老计算机书籍，在终端下的命令行操作比较多，因此用BBS不久就选择了比较亲切的Term界面。
后来，我当上了版务，在版务培训的时候，我才了解了整个BBS的各种操作。本手册就是我对整个BBS的使用总结。

本手册的名字叫\emph{bdwm Handbook},但里面的内容并不仅限于未名BBS.很多BBS都基于同一套BBS系统开发，因此操作方法是相似的。
不过，本手册还有很多未名BBS特有的内容。

本手册前面的章节讲解未名BBS的基本使用方法，最后两章根据用户的需求，简略地讲一下Term软件和WWW界面的使用。
这本手册中不仅仅有BBS的操作方法，还涉及了很多关于BBS的内容，如BBS的礼仪，BBS使用经验等。本手册有一些边注和脚注，里面有很多
有用的内容，请多多留意。

最后，希望大家在BBS上过得愉快。

